我22歲 係咪得我一個無啦啦有皮膚敏感

成世第一次對手敏感 勁撚痕
R多兩R起粒粒
我知我係陰謀論
身邊d朋友 甚至岩岩行過有個媽媽同師奶
討論緊佢小朋友隻手果d唔係濕疹

所以想問大家最近有無呢個問題
會唔會係班仆街放tg
搞到各區空氣有化學物質殘留
屌而加係咁R

我有 係咪手臂 我都無啦啦好多粒粒 大概幾個月前慢慢起

係 前臂比較多 我係7月開始有 因為我果區放過tg 唔知關唔關事 因為我未試過有

汗水+加化學物品=過敏

暴露既位置 手腳 都可能係因tg引起
因為太多tg

屌班仆街
空氣已經夠差

塊面敏感 起左好多粒粒 但唔係暗瘡
食過好多次tg放題+唔知果啲咩催淚水劑 唔知關唔關事

我代全香港人多謝你係夢入面既付出

責任黎 唔洗多謝

我都有
先出痕粒粒，然後甩皮，痕到pk
曾經經過啲放過tg既地方

認真 呢排搭地鐵後都會頭暈 有少少作嘔feel, 之前都唔會

利申 8月頭出完水痘 現已康復

都係！！！

雙手多咗好多粒粒

不過冇濕疹咁嚴重

我居住地同返工地方都有放tg

我早幾年開始有事， 係空氣差左jer 出完街就沖乾淨有效減敏

係啊 屌 就係咁

我唔係話屈鳩黑警 但係我成世第一次咁樣
好難唔懷疑係佢地d tg

蕁蔴疹?

唔係，我身邊都有人瀨哂野

我都係 手腳都有 超痕

我個肚會隱隱作痛 有時痾完唔痛 有時痛又冇嘢痾

西芹、大量香蜂草、蕁麻葉、
青檸/檸檬、螺旋藻、小麥草、莞莤、野生藍苺、紅花苜蓿 打汁飲

強力排重金屬 排肝毒
幫助修復黏膜皮膚淋巴

怕麻煩，
可以香蜂草、蕁麻葉、紅花苜蓿、蒲公英 沖茶代水飲

千其 戒蛋！奶！白糖！海鮮、發物、芥花子油、鼓油、防腐劑添加劑；
多食深綠色菜葉、
食天然農耕 而唔現代社會味精加工/ 雪藏n耐嘅僵屍扒/零食，
總之你諗得出 以前古人無得食嘅現代化學加工食品，就全部戒住先

————

上年秋天，全身除左腳指 手指 面 私人部位，
全身，係全身 由腳背開始發疹，
由細到大都唔係敏感體質，未試過有濕疹，
一日一日一直蔓延上頸，每日每夜痕醒 抓損 失眠，
亦試過連續好幾次肚屙，

當時懷疑同 搬入新裝修屋嘅氣體，
以及床褥大量大量噴左 外國購入 有爭議性殺蟎噴霧有關，

睇過中醫、養和特約、皮膚科名醫，
中藥、類固醇、抗敏藥、
完全無幫助，困擾左一個幾月，無見任何好轉跡象。

後來，
我灰無可灰幾近崩潰，
睇左兩本美國amazon排第一嘅食療書，
開始戒肉、戒上面講嗰堆、停類固醇
瘋狂吸入各種蔬菜，特別有機嘅最好，
一日三餐 只食白烚/蒸 加天然海鹽。
有機紅蘿蔔的、莞莤、露荀、白椰菜花 cauliflower 一大咋餐餐做餸膽，加其他蔬菜放題，
加日日叫工人姐姐幫我准備至少六種有機蔬/果
加 野生藍苺粉 螺旋藻粉 西芹 天然蜂蜜，攪灌機打汁 當藥飲，

一個月唔洗
好番 停左出 無再痕到每晚訓得兩三個鐘，
無泛濫成災，
好番曬 得番紅印

————

建議你地現階段要
減低肌膚敏感反應
排清體內致敏源

呢套係西方自然療法
我自己嗰時本著無希望心態盡地一搏
個個同我講濕疹好難斷 一有成世轉季有
So far 好番到今年呢刻 未有番發

沖涼方面 我用 手工金盞花皂，無印起泡網；
太痕時，凌晨訓唔到 我會用金盞花浸泡油 按摩代替 挖痕整損，
順著中醫人體肝膽經脈 推大腿 推淋巴，

以及頂住痕，係好轉中期，
日日 ，係日日去做45分鐘運動 bike/running machine 排汗。

上面係心路歷程，
頭一段個啲香草茶 每種都係針對皮膚、免疫系統、淋巴排毒，
嗰幾樣蔬果 亦係超級食物 排毒一流

作者叫 anthony william ，google 有中文電子版，
佢個人網站亦有食療分享，
佢個人評論有啲天方夜譚 我不予評論，
但真心 兩本書入面介紹唔同食物對症唔同證症 幫左我好多好多，

嗰時好驚成世女 皮膚咁樣 好崩潰，
但後尾諗番，呢套理論 其實同中醫 萬物同源，
透過食物嘅特性 有機物 去調番人體運作。
而唔係單依靠無機合化物去緩解壓止症狀。
就好似 雞係燥補、綠豆寒 解毒咁嘅食療，不過西方人有唔同體系。

個次好番之後 我頭一星期食番正常肉，茶記、煮家飯，
真係好開心，戒左咁耐，同時，
我唔知條舌食慣左淡定係咩原因，
開頭個幾星期，一食加工食品、雞精味精調味料嗰種假味，
一放落口已經食得出，覺得自己以前一直食緊咁咸咁假嘅野⋯
第一日食番‘正常’ 食焗番茄豬飯 仲屙到七彩

哎 心得分享 希望幫到同路人
希望大家可以好快好番個個健健康康

同你一樣㾗到訓都訓唔到，一R皮膚就會一粒粒突起，成身都係咁，對手痕得最勁，係度諗會唔會係tg引起，我住個區係咁放tg

真係tg？
我都未試過手腳生埋啲咁嘅濕疹
唔怪得呢排無啦啦一撻撻勁痕
痕到夜晚都會R